<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.0">Jekyll</generator><link href="https://sadra.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://sadra.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-07-04T00:52:54+04:30</updated><id>https://sadra.github.io/</id><title type="html">Sadra Isapanah Amlashi</title><subtitle>Howdy! My name is Sadra Isapanah Amlashi. I’m an Android and iOS App Developer.
</subtitle><entry><title type="html">برنامه نویسی ۲ نفره</title><link href="https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/29/pair-programing/" rel="alternate" type="text/html" title="برنامه نویسی ۲ نفره" /><published>2016-08-29T00:00:00+04:30</published><updated>2016-08-29T00:00:00+04:30</updated><id>https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/29/pair-programing</id><content type="html" xml:base="https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/29/pair-programing/">&lt;p&gt;در این پست قصد دارم درباره Pair Programming يا برنامه نویسی ۲نفره (جفتی) صحبت کنم. اگر میدونید برنامه نویسی ۲نفره چیه لازم نیست پارگراف بعدی رو بخونید:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از مواردی که در مدل XP (یکی از متدهاي اجایل) به وضوح مشاهده می شود، مفهومی است تحت عنوان Pair Programming. منظور از این اصطلاح این است که دو برنامه نویس در کنار یکدیگر شروع به کار کردن می کنند. یکی کدنویسی می‌کند و دیگری به کدهای همکارش نگاه می‌کند و در صورتی که نظری در مورد بهتر شدن کد داشت، به همکارش اعلام می کند. (&lt;a href=&quot;https://www.sokanacademy.com/categories/programming/coding/tutorials/457/%D8%A2%D8%B4%D9%86%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%D8%A8%D8%A7-%D9%85%D8%AF%D9%84-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%AC%D8%A7%DB%8C%D9%84&quot;&gt;سکان آکادمی&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/1-intro.jpg&quot; alt=&quot;Intro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;چرا-کد-نویسی-دو-نفره&quot;&gt;چرا کد نویسی دو نفره؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;اشتراک گذاری دانش:&lt;/strong&gt; وقتی که باهم روی یه کد کار میکنید اشتباه احتمالیتون رو پیدا کرده و یاد می‌گیرید که دیگه اون اشتباه رو تکرار نکنید، این قضیه میتونه برعکس باشه و شما به دوستون یادآور بشید که فلان جای کدش اشتباست و درستش چیه. وقتی که دو نفری کد میزنید نسبت به وقتی که تنهایی کار می‌کنید، بهتر میتونید بفهمید که چی دارید مینویسید و یا چیکار دارید می‌کنید (چون دائما هی از هم میپرسید چرا؟ چرا باید اینکارو بکنم؟ مثلا وقتی بحث میکنید سر اینکه چرا بجای حلقه For باید از While استفاده کنید).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه مقدمه خوب:&lt;/strong&gt; دو نفری کد زدن برای کسانی که تازه استخدام شدن یا تازه از دانشگاه (مثلا رشته برنامه نویسی) فارغ التحصیل شدن میتونه یه نمونه خوب و تمرینی باشه تا نحوه کد زدن صحیح و تفکر برنامه نویسی رو یاد بگیرن. این یه راه خیلی خوبیه تا بتونید اعضای تیمتون رو بهتر بشناسید (با تواناییهاشون آشنا بشید)، بفهمید که استایل کد زدنشون چطوره و ازتون انتظار داره که چطور باهم کار کنید و کد بزنید. برنامه نویسی دو نفری بهتون کمک میکنه تا افراد تیم رو بهتر بشناسید در نتیجه میدونید اگه يك روز به یه مشکل خاص برخوردید به کدوم یک از اعضای تیم باید مراجعه کنید و مشکلتون رو درمیون بگذارید تا حل بشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;متمرکز شدن موقع کد نویسی:&lt;/strong&gt; خیلی از ماها در کنار کد زدنمون با صدای ناتیفیکیشن پیام دوستامون تو شبکه های اجتماعی حواسمون پرت میشه و سریع میریم ببینیم کی چی پیام داده (مثلا تلگرام، فیسبوم، توییتر و …)، اما وقتی یکی کنارتون باشه و قرار باشه دو نفری کد بزنید اونوقته که دیگه خجالت می‌کشید و تمام تمرکزتون رو در اون زمان روی کد زدنتون میگذارید ( محاله که دیگه توییترو باز کنی ? )!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کد های بهتر و اصولی تر:&lt;/strong&gt; قائدتا موقعی که دو نفری کد میزنید (نسبت به تک نفری) سرعت کمتری دارید اما حتما کدها تمیزتر و اصولی تر بوده، همچنین با باگ یا خطای کمتری روبرو خواهید شد. (البته تحقیق مستندی در این باره صورت نگرفته که بخوام بهتون اثباتش کنم، اما شخصا فکر می‌کنم این حرف صادق باشه. نظر خودتون چیه؟ ? )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;این موارد و فوایدی که درباره دونفری کد زدن گفتم شبیه فواید CodeReview نیست؟&lt;/strong&gt; (اگه دوس داری بدونی &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Code_review&quot;&gt;Code Review&lt;/a&gt; چیه از &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Code_review&quot;&gt;ویکی پدیا&lt;/a&gt; توضیحاتش رو بخون). اگرچه که دو نفری کد زدن خیلی فواید بیشتری بجای CodeReview داره: درواقع شما در لحظه کدهارو بازخوانی (CodeReview) میکنی.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;واو-اینکه-خیلی-عالیه-اما-چطوری-میتونم-شروع-کنم&quot;&gt;واو اینکه خیلی عالیه! اما چطوری میتونم شروع کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در این مقاله سعی كردم راجع به فرهنگ کد زدن دو نفره صحبت کنم، در جامعه ای که برنامه نویسی دو نفره خیلی کمه (البته اگه اصلا وجود داشته باشه!). پیشنهاد و بحث هایی که در این مقاله میشه ممکنه برای کساني که همین الان دارن دو نفری کد میزنن کمی عجیب و غریب باشه. البته من امیدوارم که این مقاله یه دید مثبت به شما بده در نتیجه ترغیب کنه شمارو که رو بیارید به برنامه نویسی دونفره. بعد از این شما می‌تونید برید تحقیق کنید، مقاله های بیشتری بخونید، حتی راجع بهش مقاله بنویسید، تیم خودتون رو تشکیل داده و این فرهنگ رو گسترش بدید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;با کی باید جفت بشم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با کسی که میخواد یا تمایل داره با شما جفت بشه! کسی که تمایل داره در کنار شما کد نویسی کنه بهتر از کسی هست که “بهترین همسان” برای دونفره کد زدنه.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;اگه برای اولین باره، ابتدا در کنار تعدادی برنامه نویس (کمتر از ۵ تا) بنشینید و دو نفره کد زدن رو تجربه کنید تا بفهمید اصلا ۲نفری کد زدن با روحیات شما سازگاره و میتونید اون رو قبول کنید؟&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt; خیلی از مردم دوست ندارن شما وقتتون رو سر نگاه کردن به کد های پروژه اونها (در فکر خودشون) هدر بدید! اگه واسه اونها سخته که (یا تمایل ندارن) بیان سراغ کد های شما، این به دور از ادب هست که شما هم سراغ کدهای اونها رفته و بخوایید که دونفره برنامه نویسی کنید.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;در اولین دفعات اول شما به سراغ دوستتون رفته، و در بازخوانی یا Review کدها بهش کمک کنید. این امر باعث میشه اون هم رغبت پیدا کنه و بیاد پیش شما و وقتش رو روی پروژه شما بزاره.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;خیلی از مردم دوست ندارن دو نفره کد بنویسین (یکی کنارشون بشینه و مثلا کدهاشونو تماشا کنه!)، خودتونو آماده کنید که با تواضع جواب “نه” اونهارو بپذیرید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چطوری باید جفتمو پیدا کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با__درخواست مستقیم__ شروع کنید (مثلا: سعید میای کنارم بشینی و باهم روی این پروژه کار کنیم؟). موفق نشدید؟ خوب اشکالی نداره. یه تقویم آماده کنید و زمان و تاریخ هایی که دوست دارین در اون تایم بصورت دو نفری رو پروژه خاص کار کنید رو مشخص کرده و برای اونها بفرستید. (مردم وقتی ببینن شما چقدر مصمم هستید و برای کارهاتون برنامه و زمان بندی مشخص دارید تمایل پیدا میکنن که باهاتون همکاری کنن).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;این دعوت نامه تقویمی رو برای همه اعضای تیم بفرستید. سعی کنید یه سری برنامه منظم برای یادگیری، آموزش و درگیر کردن اونها با پروژه های برنامه نویسی جفتی تهیه و تدارک ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/2-finally-ill-find-you.jpg&quot; alt=&quot;Finally I Found You&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه مدت باید جفتی کار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعضی ها ۹۰ دقیقه رو مناسب میدونن، بعضی ها هم هستن که کل روز رو جفتی کار می‌کنن، این کار باید هرروز تا تموم شدن یک اسپرینت (دوره های ۲ تا ۴ هفته ای برای اتمام یک فاز از پروژه در مدل اسکرام از متد اجایل – &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(software_development)#Sprint_Backlog&quot;&gt;اطلاعات بیشتر&lt;/a&gt; ) انجام بشه. البته در تحقیقات انجام شده مشخص شده دوره های زمانی کوتاه تر نتیجه بهتری در برنامه نویسی جفتی می‌گیریند (Article: &lt;a href=&quot;http://csis.pace.edu/~grossman/dcs/XR4-PromiscuousPairing.pdf&quot;&gt;Promiscuous Pairing&lt;/a&gt;). البته حتما با دوستتون مشورت کنید و ببینید که اون چقدر میتونه یا تمایل داره که در روز با شما وقت بگذاره و باهم برنامه نویسی کنید!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;سعی کنید برنامه تون رو بصورت دوره های ۱.۵ تا ۲ ساعته طراحی کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/3-how-long-pair-programming.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چند بار میتونم جفتی کار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این یه موضوعه بین شما، جفت برنامه نویستون و تیمی که توش کار می‌کنید؛ فقط مطمئن بشید همتون باهم سر این موضوع موافقید.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;اگر ممکن بود، سعی کنید با دونفر (مختلف) در طول هفته کار کنید. این به شما کمک می‌کنه تا حس کنید که کار کردن با آدمهای مختلف چطوریه و چطور میتونید خودتون رو با اونها وفق بدید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خب، حالا باید چیکار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دو تا واژه خیلی مهم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کد زن (Driver) :&lt;/strong&gt; کدهارو می‌نویسه، طرح کلی از برنامه تو ذهنشه، در باره کدها دید جزئی (Micro) داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;راهنما (Navigator) :&lt;/strong&gt; توی کد ها به دنبال مشکلات منطقی، باگ احتمالی و یا پیاده سازی بهتر می‌گرده،‌ مانند یه ناظر حرفه ای عمل میکنه، و از قبل به مشکلات بلقوه که ممکنه پیش بیاد فکر می‌کنه؛ در ضمن، به کد ها یه دید کلی (Macro) داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/4-pairing-vocab.jpg&quot; alt=&quot;Pairing Vocab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;راهنما کارش مثل کسیه که کدهارو بازبینی میکنه، درواقع یه Code Reviewer، اون دائما به یه راه حل یا روش بهتر توی نوشتن کدها فکر میکنه.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;انواع-برنامه-نویسی-دو-نفره&quot;&gt;انواع برنامه نویسی دو نفره:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;اصطلاح‌هایی که در زیر میاد کاملا اختراع و ایده خودمه و اصلا ربطی به واژه های رسمی (برنامه نویسی دو نفره) نداره، فقط واسه اینه که یه دید بهتر بهتون بده.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کلاسیک:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/5-classic.jpg&quot; alt=&quot;Classic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یه ماوس و کیبورد اضافی روی میز باشه که بتونید در لحظه نقش‌هاتون رو باهم عوض کنید، مثلا راهنما بشه کدزن و کدزن بشه راهنما. معمولا در هر ۱۵ دقیقه تا یکساعت حداقل یکبار این اتفاق میفته و مجبور میشید نقش‌هارو رو بهم پاس بدید؛ البته این مورد برای کسایی که تازه کارن حتی به دفعات بیشتر هم میرسه!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: کمکتون میکنه تا باهم هماهنگ شده، باهم کار کنید و پیش برید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: ممکنه روی میز فضای کافی برای گذاشتن یه کیبورد و ماوس اضافی نباشه&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;تیمی که من باهاشون کار می‌کنم اخیرا یه میز بزرگ واسه برنامه نویسی دو نفره تعیین کردن که دو تا کیبور، ماوس و مانیتور داره – هرموقع که اراده کنن در کثری از ثانیه نقش‌هاشون عوض میشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کند:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;کارشون مثل همون بالاییه، فقط دیگه ماوس و کیبور اضافی در کار نیست!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/6-the-lazy.jpg&quot; alt=&quot;The Lazy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: دیگه نمیتونین پوینتر ماوس همدیگه رو بدزدین و هی با کدا ور برین وسط کد زدن بقلی ؟ ، بدون هیچ دردسر و ابزار اضافه ای شروع به برنامه نویسی اشتراکی (دو نفره) میکنید (هر لحظه که اراده کردین ).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: مجبورین دستتون رو درااااز کنید و اون نقطه از کد که مشکل داره رو نشون دوستتون بدین ( دهنت سرویس میشه ).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تازه کارانه:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همزمان “راهنما” هم باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/7-the-noob.jpg&quot; alt=&quot;The Noob&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: دیگه پر از استرس و نگرانی نخواهید بود،‌ فرصت بیشتری برای سوال پرسیدن دارید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: این روش هیچوقت رضایت بخش نیست، و شما خیلی سخت می‌تونید روی کد زدن تمرکز کنید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;من عاشق تازه کارام. این فرصت رو پیش میاره تا بتونید از راهنما سوال بپرسید، یاد بگیرین که تیم چطوری فکر و کار میکنه، و اینکه بفهمید جفتتون “راهنما” توی چه بخشی خیلی خوبه. این واسه تازه کارهایی مثل من وااااقعا یه فرصت عالیه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پریشانانه:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/8-the-distracted.jpg&quot; alt=&quot;The Distracted&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مثل همون روش قبلی (تازه کارانه)، با این تفاوت که شما لپتابتونم میارین. اکثر زمان لپتاپاتون رو خیلی نزدیک بهم نگه می‌دارید و ازش برای بررسی کردن سینتسک، مترجم گوگل و یا حل و فصل یه مبحث استفاده می‌کنید. هیچ وقت بقل دستتیتون بیشتر از چند دقیقه معطل نکنید.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: میتونید خیلی راحت دنبال یه چیزی بگردین و پیداش کنید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: خیلی راحت تمرکزتون از بین میره&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;مثل “تازه کارانه” شروع کنید به کار کردن، اما وقتی که احتیاج داشتید دنبال یه چیزی بگردین برید استراتژیتون رو به “پریشانانه” تغییر بدین. یه جورایی این مثل همون حالت کلاسیکه.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا مورد یا چیز دیگه ای هست که باید بدونم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بهداشت فردیتون رو رعایت کنید!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/9-hygiene.jpg&quot; alt=&quot;Hygiene&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;حتما دوش بگیرید، ادکلن خوشبو بزنید، مسواک کنید، خوشبو کننده دهان بخورید و حتما شب قبلش از خوردن پیاز و سیر خودداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;باهم رفیق و شریک باشید&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/10-welcoming-pairing.png&quot; alt=&quot;Welcoming Pairing&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;من-اینکارو-شروع-کردم-و-عاشقش-شدمازش-متنفرم&quot;&gt;من اینکارو شروع کردم و عاشقش شدم/ازش متنفرم!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;بعله! بجای تشکر از من این روش رو تست کنید. خیلی خوشحال می‌شم اگه بدونم شما چه تجربه ای از برنامه نویسی دو نفره داشتید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگه شما ازش متنفر بودین، من واقعا متاسفم. برنامه نویسی دو نفره رو با فرد دیگه ای هم تست کردین؟ اگه نه، سعی کنید با چند نفر دیگه هم این روش رو تجربه کنید. خیلی ها اینجوری کار کردن رو دوست ندارن، اما فکر کنم شما واسه یه بارم که شده باید این روش کار کردن رو تجربه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;div-ltr&quot;&gt;

  &lt;p&gt;Translated from: &lt;a href=&quot;https://developer.atlassian.com/blog/2015/05/try-pair-programming/&quot;&gt;developer.atlassian.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;</content><author><name>صدرا املشی</name></author><category term="مقاله" /><category term="اسکرام" /><category term="اجایل" /><category term="مدیریت پروژه نرم‌افزاری" /><summary type="html">در این پست قصد دارم درباره Pair Programming يا برنامه نویسی ۲نفره (جفتی) صحبت کنم. اگر میدونید برنامه نویسی ۲نفره چیه لازم نیست پارگراف بعدی رو بخونید:</summary></entry><entry><title type="html">اینترنت اشیا، به سبک گیتار Sensus</title><link href="https://sadra.github.io/%D9%85%D9%88%D8%B3%DB%8C%D9%82%DB%8C/2016/08/29/sensus-iot-electronic-guitar/" rel="alternate" type="text/html" title="اینترنت اشیا، به سبک گیتار Sensus" /><published>2016-08-29T00:00:00+04:30</published><updated>2016-08-29T00:00:00+04:30</updated><id>https://sadra.github.io/%D9%85%D9%88%D8%B3%DB%8C%D9%82%DB%8C/2016/08/29/sensus-iot-electronic-guitar</id><content type="html" xml:base="https://sadra.github.io/%D9%85%D9%88%D8%B3%DB%8C%D9%82%DB%8C/2016/08/29/sensus-iot-electronic-guitar/">&lt;p&gt;یخچال هوشمند، فِر هوشمند، لامپ هوشمند، حتی قفل هوشمند و.. و… و..، مطمئنا اینا واژه هایی هستن که تو یک یا نهایت دو سال اخیر بارها شنیده ایم و البته در سالهای آینده بیشتر خواهیم شنید. همه دستگاه هایی که نام بردم یا چیزهای دیگه‌ای که خودتون شنیدید در دسته ای به نام اینترنت اشیا یا بطور مخفف IOT قرار میگیرند( البته خیلی ها از دوستان لطف دارن و میگن اینترنت اشیا نه! اینترنت چیزها! بعضی از دوستان هم که خسته ان میگن چیزنت! ) اما واقعا اینترنت اشیا چیه و چه تعریفی داره. بهتره برای روشن شدن ماجرا از ویکی‌پدیا کمک بگیرییم:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;اینترنت چیزها، یا چیزنت (به انگلیسی: Internet of Things) (یا IOT به اختصار) که گاهی در زبان انگلیسی اینترنت اشیا(Internet of Objects) هم برای این کلمه استفاده می شود، به طور کلی اشاره دارد به بسیاری از چیزها شامل اشیا و وسایل محیط پیرامون‌مان که به شبکه اینترنت متصل شده و بتوان توسط اپلیکیشن‌های موجود در تلفن‌های هوشمند و تبلت کنترل و مدیریت شوند. (&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D9%86%D8%AA%D8%B1%D9%86%D8%AA_%D8%A7%D8%B4%DB%8C%D8%A7&quot;&gt;اینترنت اشیا در ویکیپدیا&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;اما نمیخوام درمورد اینترنت اشیا صبحت کنم، یا اینکه واقعا IOT چیه باهم بحث کنیم، کافیه خودتو این کلمه رو گوگل کنید تا هزاران هزار لینک، مقاله، ویدئو و .. بهتون پیشنهاد بشه!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چیزی که امروز من رو به وجد آورده تا با شما به اشتراک بگذارم، یه گیتاره! گیتار الکتریک.اما قبلش:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ایده پیدایش گیتار ازونجا شروع شد که در همنوازی ها، در مقابل سازهایی مثل &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Bass_(instrument)&quot;&gt;بیس&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Drum_kit&quot;&gt;درامرز&lt;/a&gt;، صدای &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D8%B1&quot;&gt;گیتار آکوستیک&lt;/a&gt; به خوبی شنیده نمیشد. در نتیجه موسیقی دانها برای حل این مشکل دست به‌-دامن علم الکترونیک شدن. در دهه ۳۰ بود که گیتار الکتریک وارد دنیای موسیقی شد. این یه انقلاب در صدا و تکنولوژی بود و تا هنوز هم ادامه داره. در دهه ۵۰ و با پیدایش &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A7%DA%A9_%D8%A7%D9%86%D8%AF_%D8%B1%D9%88%D9%84&quot;&gt;راک اند رول&lt;/a&gt;، گیتار های الکتریک با سرعت هرچه بیشتر جاشون رو در موسیقی باز کردن و به یکی از فراگیرترین ابزارهای موسیقی تبدیل شدن.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-12-30/1-guitar-timeline.jpg&quot; alt=&quot;Electronic Guitar Timeline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگه دوست دارید بیشتر راجع به گیتار الکتریک بدونید از شما دعوت میکنم تا به صفحه &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Electric_guitar&quot;&gt;گیتار الکتریک در ویکیپدیا&lt;/a&gt; مراجعه کنید. همانطور که در گیتار آکوستیک صدا به شدت به بدنه و جریان ارتعشات سیمها در داخلش بستگی داره، در گیتار الکتریک این مسئله به سیگنال هایی که از پیکاپ‌ها منتقل میشه بستگی داره (راجع به پیکاپ بیشتر بدانید: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Electric_guitar#Pickups&quot;&gt;لینک۱&lt;/a&gt; – &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%DB%8C%DA%A9%D8%A7%D9%BE&quot;&gt;لینک ۲&lt;/a&gt; و مفصل تر در &lt;a href=&quot;http://www.electricguitar.blogfa.com/post/6&quot;&gt;لینک ۳&lt;/a&gt;). میشه به این سیگنال ها توسط ابزاری که بهش اِفکت مگیم، &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1_(%D9%85%D9%88%D8%B3%DB%8C%D9%82%DB%8C)&quot;&gt;طنین&lt;/a&gt; یا در اصطلاح حرفه‌ای &lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%85%D8%A8%D8%B1_(%D9%85%D9%88%D8%B3%DB%8C%D9%82%DB%8C)&quot;&gt;تِیمبر&lt;/a&gt; داد و سپس اون رو به اَمپلیفایر منتقل کرد. بسیاری از گیتار های امروزی بصورت Built-in ابزاری جهت افکت و تیمبر کردن دارن، اما برای ایجاد بسامد و طیف های گسترده از افکت های مختلف و دیجیتالی اکسترنال یا پدالی استفاده میشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-12-30/2-guitar-tools.jpg&quot; alt=&quot;Electronic Guitar Timeline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امیدوارم اگر هم تاحالا با گیتار الکتریک آشنایی نداشتید، تا همینجا هم اطلاعات خوبی نصیبتون شده باشه. و اما از هرچه بگذریم، سخن یار خوشتر است .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;گیتار Sensus اولین گیتار هوشمند دنیاست. میشه باهاش مثل گیتار آکوستیک زد؟ یا یه گیتار الکتیریکه؟ میشه به عنوان گیتار بیس ازش استفاده کرد؟ حتی سیتی سایزر هم هست!!؟ باید به همه سوالهای که پرسیدین جواب بله! رو بدم. بله، گیتار هوشمند Sensus اجازه میده تا شما از مدولاسیون بینهایت بهره ببرین و بین گیتار آکوستیک و الکتریک سوییچ کنین، حتی میتونید افکت های سیتی‌سایزر رو باهاش پیاده کنین! میتونین باهاش رقص نور رو کنترل کنید! واسه گیتاریست های الکتریک (احتمالا مثل شما) میتونه هیجان انگیز باشه که وقتی بفهمید با Snesus میتونید از Spotify موزیک استریم کنین و با اون همنوازی کنین. تاز قراره در ادامه جالبترم هم بشه! این گیتار بدون هیچ اکسسوری مثل کامپیوتر یا اسپیکر کار میکنه. حتی بدون سیم! گیتار هوشمند Sensus به عبارتی دقیقتر توانایی های مارو در موزیک افزایش داده، بزارین راحت‌تر بگم، باید منتظر انقلابی که Seunsus خواهد آفرید باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;style&gt;.h_iframe-aparat_embed_frame{position:relative;} .h_iframe-aparat_embed_frame .ratio {display:block;width:100%;height:auto;} .h_iframe-aparat_embed_frame iframe {position:absolute;top:0;left:0;width:100%; height:100%;}&lt;/style&gt;&lt;div class=&quot;h_iframe-aparat_embed_frame&quot;&gt; &lt;span style=&quot;display: block;padding-top: 57%&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/GoLQc/vt/frame&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;گیتار هوشمند Sensus برای اولین بار در ۳ نوامبر ۲۰۱۵ در یک نمایش زنده در کنفرانس Web Summit Dubin توسط یک استارتاپ سوئدی-ایتالیایی به نام &lt;a href=&quot;http://www.mindmusiclabs.com/&quot;&gt;MIND Music Labs&lt;/a&gt; رونمایی شد. و در &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Angel_investor&quot;&gt;همانجا از سوی فرشتگان کسب&lt;/a&gt; و کار مثل Jscob Key مدیر دیجیتال در شرکت Warner Music، سپس Per Briliton مدیر کمپانی Ludvig Linge و همچنین آقای Marcelo Benitez از Proaltus Capital سرمایه گذاری شد و حمایت شد. چیزی نزدیک به نیم میلیون دلار.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sensus برای نوازندگانی که بیش از ۵۰ دهه منتظر همچنین چیزی بودن، حد نهایت تکامل یک ابزار موسیقی به حساب میاد، و این تکنولوژی بود که توسط تیم منحصر بفرد MIND پیاده سازی شد، بقول Michele Benincaso موسس و مدیر MIND: “سنسُس ترکیبی از گیتار آکوستیک سنتی و پیشرفته ترین تکنولوژی‌هاست”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بنیان‌گذار و ایده پرداز این گیتار &lt;a href=&quot;http://www.benincaso.com/&quot;&gt;Michele Benincaso&lt;/a&gt; ست که در مدرسه Cremona’s Antonio Stradivari Luthiery ایتالیا تحصیل موسیقی کرده. از دهه ۶۰ به بعد همگام با رشد و انقلاب در صنایع الکترونیک و کامپیوتر، صنعت موسیقی و خود موزیسین ها نیز دچار تحول شدن. همونطور که Stradivari در صده ۱۶ و فندر (&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Fender_Musical_Instruments_Corporation&quot;&gt;Fender&lt;/a&gt; یکی از معتبر ترین شرکت ها در طراحی و تولید گیتار الکتریکی است) در دهه ۶۰ در موسیقی انقلابی به پا کردن، میشل بنینکاسو نیز با استفاده از آخرین تکنولوژی های موجود سعی کرد به نیاز های موزیسین ها پاسخ بده تا با استفاده از اون بتونن صداهای جدید خلق کنند، با روشهای جدید خودشون رو مطرح کرده در نتیجه بتونن مخاطبین بیشتری جذب کنن.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;گیتار Sensus با صدای 360 درجه، و سیستم موزیک وایرلس و امکان استفاده به عنوان یک واحد IOT میتونه امکانت محشر و بدون محدودیتی به موزیسین ها برای ساخت موزیک و افکت های بینظیر بده. شما میتونید همه اینکارهارو بطور طبیعی و بدون نیاز به ابزارهایی مثل امپ و افکت که در بالاتر هم ذکر کردم انجام بدید، چون همه چیزهایی که شما لازم دارین،‌ در داخل گیتار تعبیه شده. تمامی این امکانات بطور بلادرنگ انجام میشه و شما میتونید بلافاصله اونهارو به اشتراک بگذارید. گیتار Sensus با استفاده از سنسورهایی که طراحی کرده (مثل سنسور شتابسنج و سنوسور های لیزری) میتونه یه حلقه یا Loop بینهایت برای اون ملودی که زدید ایجاد کنه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به لطف فناوری MIND، تمامی صداهای HD تولید شده بطور مستقیم توسط بدنه چوبی همین گیتار تولید می‌شن. همون بدنه چوبی که با اتکا به اصول آکوستیک طراحی و از همون چوبی که برای ساخت ویالون مشهور &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Stradivarius&quot;&gt;Stradivari&lt;/a&gt; ساخته شده. بدنه ای از چوب قرمزِ روشنِ کریستالیِ صنوبر.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;style&gt;.h_iframe-aparat_embed_frame{position:relative;} .h_iframe-aparat_embed_frame .ratio {display:block;width:100%;height:auto;} .h_iframe-aparat_embed_frame iframe {position:absolute;top:0;left:0;width:100%; height:100%;}&lt;/style&gt;&lt;div class=&quot;h_iframe-aparat_embed_frame&quot;&gt; &lt;span style=&quot;display: block;padding-top: 57%&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/i2Shl/vt/frame&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;گیتار هوشمند Senus رو واقعا میشه یک دستگاه تمام IOT به حساب آورد. با بکارگیری هوشمندانه سنسورهای حساس و به پشتیبانی از یک مغز دیجیتالی، میتونه در لحظه اطلاعات مورد نیاز رو دریافت، پردازش و سپس اون رو به اشتراک بگذاره. این گیتار ۱۰۰٪ اینترنت بیس هست، Sensus میتونه ملودی های ضبط شده رو پخش یا از پلتفرم مورد نظر شما استریم کنه، و صدالبته آثار شمارو با کیفیت HD روی شبکه های اجتماعی منتشر کنه. شما میتونید با استفاده از Spotify موزیک مورد نظرتون رو استریم کنید، شگفت انگیزه اگه بدونید که شما حتی میتونید با دوستی که خیلی خیلی خیلی از شما دوره، با استفاده از اینترنت بهم متصل بشید و باهم همنوازی کنید، و از اون جالبتر، بعد از اینکه موزیکتون رو نواختید، اون رو روی شبکه های اجتماعی مثل فیسبوک و ساندکلاود به اشتراک بزارید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همه چیز مهییجتر میشه وقتی بفهمید که اون میتونه با بقیه ابزارهایی که مجهز به سرویس IOT باشه ارتباط برقرار کنه، اونوقته که باید نشست و شنید و دید که این ابزارها چه کارهایی که به کمک هم نمیکنن! برای همینه که میگم این گیتار یک انقلاب در صنعت موسیقیه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;میشل، با کمک یک تیم روییای از محقیقین و هنرمندان کاربلد تونست به این هدف خودش جامه عمل بپوشونه. نسخه هایی مدرن از صنعتگرانی مانند استاد Stradivari و پدر گیتار الکتریک (آنطور که ما میشناسیمش) آقای &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Fender&quot;&gt;Leo Fender&lt;/a&gt;. در میان این تیم میتوانیم از پروفسور Carlo Fischione که یکی از محقیقن برجسته جهان در فن آوری IOT نام ببریم، فردی که کسوت استادی در هردو دانشگاه MIT و Harvard رو تجربه کرده، که ایشان مغز متفکر و طراح سرویس های اینترنت بیس در این گیتار بودند. همچنین دکتر Luca Truchet، مدیر بخش موسیقی در این تیم و متخصص تعامل موسیقی الکترونیک و انسان-کامپیوتری (روجوع شود به &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Human_computer&quot;&gt;این مقاله&lt;/a&gt;). و در نهایت دکتر Stefano Zambon، متخصص طراحی صدا با استفاده از ابزارهای موسیقی دیجیتال هستند. برای آشنایی با دیگر اعضای به این &lt;a href=&quot;http://www.mindmusiclabs.com/team/&quot;&gt;لینک&lt;/a&gt; مراجعه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-12-30/3-sensus.jpg&quot; alt=&quot;Electronic Guitar Timeline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-12-30/4-sensus.jpg&quot; alt=&quot;Electronic Guitar Timeline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;شاید براتون این سوال پیش اومده خب! من عاشق این گیتار شدم! قیمتش چقدره و از کجا میتونم بخرمش؟ متاسفانه هنوز از قیمت دقیق و حتی تقریبی و زمان انتشار این محصول به بازار اطلاعی در دسترسی نیست. من ایمیل به تیم MIND ارسال کردم و در این باره ازشون پرسیدم. اما تا زمان نگارش این مطلب، هنوز پاسخی داده نشده. درصورتی که اطلاعای ازین بابت بدستم برسه حتما این پست رو آپدیت خواهم کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-12-30/5-sensus.jpg&quot; alt=&quot;Electronic Guitar Timeline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مقاله های زیر رو هم جالب دیدم، اگه دوس داشتین میتونید مطالعه کنید:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://umgasmagazine.com/swedish-made-sensus-making-guitars-smart/&quot;&gt;Swedish-made SENSUS: making guitars ‘smart’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gitarist.nl/nieuws/artikel/3-17646/sensus-smartguitar&quot;&gt;Sensus Smartguitar’s werelds eerste smartguitar door Mind Music Labs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guitarworld.com/gear-news-electrics/meet-sensus-worlds-first-real-smart-guitar/29086&quot;&gt;Meet Sensus, “The World’s First Real Smart Guitar”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.thethings.io/how-iot-will-change-music/&quot;&gt;How IOT will Changes Music&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>صدرا املشی</name></author><category term="راک" /><category term="اینترنت اشیاء" /><category term="گیتار" /><category term="گیتار الکتریک" /><category term="ابزار" /><summary type="html">یخچال هوشمند، فِر هوشمند، لامپ هوشمند، حتی قفل هوشمند و.. و… و..، مطمئنا اینا واژه هایی هستن که تو یک یا نهایت دو سال اخیر بارها شنیده ایم و البته در سالهای آینده بیشتر خواهیم شنید. همه دستگاه هایی که نام بردم یا چیزهای دیگه‌ای که خودتون شنیدید در دسته ای به نام اینترنت اشیا یا بطور مخفف IOT قرار میگیرند( البته خیلی ها از دوستان لطف دارن و میگن اینترنت اشیا نه! اینترنت چیزها! بعضی از دوستان هم که خسته ان میگن چیزنت! ) اما واقعا اینترنت اشیا چیه و چه تعریفی داره. بهتره برای روشن شدن ماجرا از ویکی‌پدیا کمک بگیرییم:</summary></entry><entry><title type="html">برنامه نویسی ۲ نفره</title><link href="https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/20/pair-programing-v2/" rel="alternate" type="text/html" title="برنامه نویسی ۲ نفره" /><published>2016-08-20T00:00:00+04:30</published><updated>2016-08-20T00:00:00+04:30</updated><id>https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/20/pair-programing-v2</id><content type="html" xml:base="https://sadra.github.io/%D8%A8%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87%20%D9%86%D9%88%DB%8C%D8%B3%DB%8C/2016/08/20/pair-programing-v2/">&lt;h1 id=&quot;تست-لیست-به-ترتیب-زیر&quot;&gt;تست لیست به ترتیب زیر&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;آیتم اول&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم دوم&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم سوم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;آیتم اول&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم دوم&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم سوم&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;تست-لینک&quot;&gt;تست لینک&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt; لورم &lt;a href=&quot;http://google.com&quot;&gt;ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است&lt;/a&gt;. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. &lt;strong&gt;کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه&lt;/strong&gt; و &lt;em&gt;متخصصان را می طلبد تا با نرم افزارها شناخت بیشتری&lt;/em&gt; را__برای طراحان رایانه ای علی الخصوص__طراحان خلاقی&lt;del&gt;و فرهنگ پیشرو در زبان فارسی ایجاد کرد.&lt;/del&gt;در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/1-intro.jpg&quot; alt=&quot;Intro Pictrue&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;style&gt;.h_iframe-aparat_embed_frame{position:relative;} .h_iframe-aparat_embed_frame .ratio {display:block;width:100%;height:auto;} .h_iframe-aparat_embed_frame iframe {position:absolute;top:0;left:0;width:100%; height:100%;}&lt;/style&gt;&lt;div class=&quot;h_iframe-aparat_embed_frame&quot;&gt; &lt;span style=&quot;display: block;padding-top: 57%&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/DY8HB/vt/frame&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Option&lt;/th&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Description&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;data&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;path to data files to supply the data that will be passed into templates.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine to be used for processing templates. Handlebars is the default.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;ext&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;extension to be used for dest files.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;در این پست قصد دارم درباره Pair Programming يا برنامه نویسی ۲نفره (جفتی) صحبت کنم. اگر میدونید برنامه نویسی ۲نفره چیه لازم نیست پارگراف بعدی رو بخونید:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از مواردی که در مدل XP (یکی از متدهاي اجایل) به وضوح مشاهده می شود، مفهومی است تحت عنوان Pair Programming. منظور از این اصطلاح این است که دو برنامه نویس در کنار یکدیگر شروع به کار کردن می کنند. یکی کدنویسی می‌کند و دیگری به کدهای همکارش نگاه می‌کند و در صورتی که نظری در مورد بهتر شدن کد داشت، به همکارش اعلام می کند. (&lt;a href=&quot;https://www.sokanacademy.com/categories/programming/coding/tutorials/457/%D8%A2%D8%B4%D9%86%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%D8%A8%D8%A7-%D9%85%D8%AF%D9%84-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%AC%D8%A7%DB%8C%D9%84&quot;&gt;سکان آکادمی&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/1-intro.jpg&quot; alt=&quot;Intro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;چرا-کد-نویسی-دو-نفره&quot;&gt;چرا کد نویسی دو نفره؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;اشتراک گذاری دانش:&lt;/strong&gt; وقتی که باهم روی یه کد کار میکنید اشتباه احتمالیتون رو پیدا کرده و یاد می‌گیرید که دیگه اون اشتباه رو تکرار نکنید، این قضیه میتونه برعکس باشه و شما به دوستون یادآور بشید که فلان جای کدش اشتباست و درستش چیه. وقتی که دو نفری کد میزنید نسبت به وقتی که تنهایی کار می‌کنید، بهتر میتونید بفهمید که چی دارید مینویسید و یا چیکار دارید می‌کنید (چون دائما هی از هم میپرسید چرا؟ چرا باید اینکارو بکنم؟ مثلا وقتی بحث میکنید سر اینکه چرا بجای حلقه For باید از While استفاده کنید).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه مقدمه خوب:&lt;/strong&gt; دو نفری کد زدن برای کسانی که تازه استخدام شدن یا تازه از دانشگاه (مثلا رشته برنامه نویسی) فارغ التحصیل شدن میتونه یه نمونه خوب و تمرینی باشه تا نحوه کد زدن صحیح و تفکر برنامه نویسی رو یاد بگیرن. این یه راه خیلی خوبیه تا بتونید اعضای تیمتون رو بهتر بشناسید (با تواناییهاشون آشنا بشید)، بفهمید که استایل کد زدنشون چطوره و ازتون انتظار داره که چطور باهم کار کنید و کد بزنید. برنامه نویسی دو نفری بهتون کمک میکنه تا افراد تیم رو بهتر بشناسید در نتیجه میدونید اگه يك روز به یه مشکل خاص برخوردید به کدوم یک از اعضای تیم باید مراجعه کنید و مشکلتون رو درمیون بگذارید تا حل بشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;متمرکز شدن موقع کد نویسی:&lt;/strong&gt; خیلی از ماها در کنار کد زدنمون با صدای ناتیفیکیشن پیام دوستامون تو شبکه های اجتماعی حواسمون پرت میشه و سریع میریم ببینیم کی چی پیام داده (مثلا تلگرام، فیسبوم، توییتر و …)، اما وقتی یکی کنارتون باشه و قرار باشه دو نفری کد بزنید اونوقته که دیگه خجالت می‌کشید و تمام تمرکزتون رو در اون زمان روی کد زدنتون میگذارید ( محاله که دیگه توییترو باز کنی ? )!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کد های بهتر و اصولی تر:&lt;/strong&gt; قائدتا موقعی که دو نفری کد میزنید (نسبت به تک نفری) سرعت کمتری دارید اما حتما کدها تمیزتر و اصولی تر بوده، همچنین با باگ یا خطای کمتری روبرو خواهید شد. (البته تحقیق مستندی در این باره صورت نگرفته که بخوام بهتون اثباتش کنم، اما شخصا فکر می‌کنم این حرف صادق باشه. نظر خودتون چیه؟ ? )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;این موارد و فوایدی که درباره دونفری کد زدن گفتم شبیه فواید CodeReview نیست؟&lt;/strong&gt; (اگه دوس داری بدونی &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Code_review&quot;&gt;Code Review&lt;/a&gt; چیه از &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Code_review&quot;&gt;ویکی پدیا&lt;/a&gt; توضیحاتش رو بخون). اگرچه که دو نفری کد زدن خیلی فواید بیشتری بجای CodeReview داره: درواقع شما در لحظه کدهارو بازخوانی (CodeReview) میکنی.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;واو-اینکه-خیلی-عالیه-اما-چطوری-میتونم-شروع-کنم&quot;&gt;واو اینکه خیلی عالیه! اما چطوری میتونم شروع کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در این مقاله سعی كردم راجع به فرهنگ کد زدن دو نفره صحبت کنم، در جامعه ای که برنامه نویسی دو نفره خیلی کمه (البته اگه اصلا وجود داشته باشه!). پیشنهاد و بحث هایی که در این مقاله میشه ممکنه برای کساني که همین الان دارن دو نفری کد میزنن کمی عجیب و غریب باشه. البته من امیدوارم که این مقاله یه دید مثبت به شما بده در نتیجه ترغیب کنه شمارو که رو بیارید به برنامه نویسی دونفره. بعد از این شما می‌تونید برید تحقیق کنید، مقاله های بیشتری بخونید، حتی راجع بهش مقاله بنویسید، تیم خودتون رو تشکیل داده و این فرهنگ رو گسترش بدید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;با کی باید جفت بشم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با کسی که میخواد یا تمایل داره با شما جفت بشه! کسی که تمایل داره در کنار شما کد نویسی کنه بهتر از کسی هست که “بهترین همسان” برای دونفره کد زدنه.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;اگه برای اولین باره، ابتدا در کنار تعدادی برنامه نویس (کمتر از ۵ تا) بنشینید و دو نفره کد زدن رو تجربه کنید تا بفهمید اصلا ۲نفری کد زدن با روحیات شما سازگاره و میتونید اون رو قبول کنید؟&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt; خیلی از مردم دوست ندارن شما وقتتون رو سر نگاه کردن به کد های پروژه اونها (در فکر خودشون) هدر بدید! اگه واسه اونها سخته که (یا تمایل ندارن) بیان سراغ کد های شما، این به دور از ادب هست که شما هم سراغ کدهای اونها رفته و بخوایید که دونفره برنامه نویسی کنید.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;در اولین دفعات اول شما به سراغ دوستتون رفته، و در بازخوانی یا Review کدها بهش کمک کنید. این امر باعث میشه اون هم رغبت پیدا کنه و بیاد پیش شما و وقتش رو روی پروژه شما بزاره.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;خیلی از مردم دوست ندارن دو نفره کد بنویسین (یکی کنارشون بشینه و مثلا کدهاشونو تماشا کنه!)، خودتونو آماده کنید که با تواضع جواب “نه” اونهارو بپذیرید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چطوری باید جفتمو پیدا کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با__درخواست مستقیم__ شروع کنید (مثلا: سعید میای کنارم بشینی و باهم روی این پروژه کار کنیم؟). موفق نشدید؟ خوب اشکالی نداره. یه تقویم آماده کنید و زمان و تاریخ هایی که دوست دارین در اون تایم بصورت دو نفری رو پروژه خاص کار کنید رو مشخص کرده و برای اونها بفرستید. (مردم وقتی ببینن شما چقدر مصمم هستید و برای کارهاتون برنامه و زمان بندی مشخص دارید تمایل پیدا میکنن که باهاتون همکاری کنن).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;این دعوت نامه تقویمی رو برای همه اعضای تیم بفرستید. سعی کنید یه سری برنامه منظم برای یادگیری، آموزش و درگیر کردن اونها با پروژه های برنامه نویسی جفتی تهیه و تدارک ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/2-finally-ill-find-you.jpg&quot; alt=&quot;Finally I Found You&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه مدت باید جفتی کار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعضی ها ۹۰ دقیقه رو مناسب میدونن، بعضی ها هم هستن که کل روز رو جفتی کار می‌کنن، این کار باید هرروز تا تموم شدن یک اسپرینت (دوره های ۲ تا ۴ هفته ای برای اتمام یک فاز از پروژه در مدل اسکرام از متد اجایل – &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(software_development)#Sprint_Backlog&quot;&gt;اطلاعات بیشتر&lt;/a&gt; ) انجام بشه. البته در تحقیقات انجام شده مشخص شده دوره های زمانی کوتاه تر نتیجه بهتری در برنامه نویسی جفتی می‌گیریند (Article: &lt;a href=&quot;http://csis.pace.edu/~grossman/dcs/XR4-PromiscuousPairing.pdf&quot;&gt;Promiscuous Pairing&lt;/a&gt;). البته حتما با دوستتون مشورت کنید و ببینید که اون چقدر میتونه یا تمایل داره که در روز با شما وقت بگذاره و باهم برنامه نویسی کنید!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;سعی کنید برنامه تون رو بصورت دوره های ۱.۵ تا ۲ ساعته طراحی کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/3-how-long-pair-programming.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چند بار میتونم جفتی کار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این یه موضوعه بین شما، جفت برنامه نویستون و تیمی که توش کار می‌کنید؛ فقط مطمئن بشید همتون باهم سر این موضوع موافقید.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;اگر ممکن بود، سعی کنید با دونفر (مختلف) در طول هفته کار کنید. این به شما کمک می‌کنه تا حس کنید که کار کردن با آدمهای مختلف چطوریه و چطور میتونید خودتون رو با اونها وفق بدید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خب، حالا باید چیکار کنم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دو تا واژه خیلی مهم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کد زن (Driver) :&lt;/strong&gt; کدهارو می‌نویسه، طرح کلی از برنامه تو ذهنشه، در باره کدها دید جزئی (Micro) داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;راهنما (Navigator) :&lt;/strong&gt; توی کد ها به دنبال مشکلات منطقی، باگ احتمالی و یا پیاده سازی بهتر می‌گرده،‌ مانند یه ناظر حرفه ای عمل میکنه، و از قبل به مشکلات بلقوه که ممکنه پیش بیاد فکر می‌کنه؛ در ضمن، به کد ها یه دید کلی (Macro) داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/4-pairing-vocab.jpg&quot; alt=&quot;Pairing Vocab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;راهنما کارش مثل کسیه که کدهارو بازبینی میکنه، درواقع یه Code Reviewer، اون دائما به یه راه حل یا روش بهتر توی نوشتن کدها فکر میکنه.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;انواع-برنامه-نویسی-دو-نفره&quot;&gt;انواع برنامه نویسی دو نفره:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;اصطلاح‌هایی که در زیر میاد کاملا اختراع و ایده خودمه و اصلا ربطی به واژه های رسمی (برنامه نویسی دو نفره) نداره، فقط واسه اینه که یه دید بهتر بهتون بده.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کلاسیک:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/5-classic.jpg&quot; alt=&quot;Classic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یه ماوس و کیبورد اضافی روی میز باشه که بتونید در لحظه نقش‌هاتون رو باهم عوض کنید، مثلا راهنما بشه کدزن و کدزن بشه راهنما. معمولا در هر ۱۵ دقیقه تا یکساعت حداقل یکبار این اتفاق میفته و مجبور میشید نقش‌هارو رو بهم پاس بدید؛ البته این مورد برای کسایی که تازه کارن حتی به دفعات بیشتر هم میرسه!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: کمکتون میکنه تا باهم هماهنگ شده، باهم کار کنید و پیش برید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: ممکنه روی میز فضای کافی برای گذاشتن یه کیبورد و ماوس اضافی نباشه&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;تیمی که من باهاشون کار می‌کنم اخیرا یه میز بزرگ واسه برنامه نویسی دو نفره تعیین کردن که دو تا کیبور، ماوس و مانیتور داره – هرموقع که اراده کنن در کثری از ثانیه نقش‌هاشون عوض میشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کند:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;کارشون مثل همون بالاییه، فقط دیگه ماوس و کیبور اضافی در کار نیست!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/6-the-lazy.jpg&quot; alt=&quot;The Lazy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: دیگه نمیتونین پوینتر ماوس همدیگه رو بدزدین و هی با کدا ور برین وسط کد زدن بقلی ؟ ، بدون هیچ دردسر و ابزار اضافه ای شروع به برنامه نویسی اشتراکی (دو نفره) میکنید (هر لحظه که اراده کردین ).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: مجبورین دستتون رو درااااز کنید و اون نقطه از کد که مشکل داره رو نشون دوستتون بدین ( دهنت سرویس میشه ).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تازه کارانه:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همزمان “راهنما” هم باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/7-the-noob.jpg&quot; alt=&quot;The Noob&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: دیگه پر از استرس و نگرانی نخواهید بود،‌ فرصت بیشتری برای سوال پرسیدن دارید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: این روش هیچوقت رضایت بخش نیست، و شما خیلی سخت می‌تونید روی کد زدن تمرکز کنید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;من عاشق تازه کارام. این فرصت رو پیش میاره تا بتونید از راهنما سوال بپرسید، یاد بگیرین که تیم چطوری فکر و کار میکنه، و اینکه بفهمید جفتتون “راهنما” توی چه بخشی خیلی خوبه. این واسه تازه کارهایی مثل من وااااقعا یه فرصت عالیه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پریشانانه:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/8-the-distracted.jpg&quot; alt=&quot;The Distracted&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مثل همون روش قبلی (تازه کارانه)، با این تفاوت که شما لپتابتونم میارین. اکثر زمان لپتاپاتون رو خیلی نزدیک بهم نگه می‌دارید و ازش برای بررسی کردن سینتسک، مترجم گوگل و یا حل و فصل یه مبحث استفاده می‌کنید. هیچ وقت بقل دستتیتون بیشتر از چند دقیقه معطل نکنید.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;فواید: میتونید خیلی راحت دنبال یه چیزی بگردین و پیداش کنید&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;معایب: خیلی راحت تمرکزتون از بین میره&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;مثل “تازه کارانه” شروع کنید به کار کردن، اما وقتی که احتیاج داشتید دنبال یه چیزی بگردین برید استراتژیتون رو به “پریشانانه” تغییر بدین. یه جورایی این مثل همون حالت کلاسیکه.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا مورد یا چیز دیگه ای هست که باید بدونم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بهداشت فردیتون رو رعایت کنید!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/9-hygiene.jpg&quot; alt=&quot;Hygiene&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;حتما دوش بگیرید، ادکلن خوشبو بزنید، مسواک کنید، خوشبو کننده دهان بخورید و حتما شب قبلش از خوردن پیاز و سیر خودداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;باهم رفیق و شریک باشید&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/2016-8-29/10-welcoming-pairing.png&quot; alt=&quot;Welcoming Pairing&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;من-اینکارو-شروع-کردم-و-عاشقش-شدمازش-متنفرم&quot;&gt;من اینکارو شروع کردم و عاشقش شدم/ازش متنفرم!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;بعله! بجای تشکر از من این روش رو تست کنید. خیلی خوشحال می‌شم اگه بدونم شما چه تجربه ای از برنامه نویسی دو نفره داشتید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگه شما ازش متنفر بودین، من واقعا متاسفم. برنامه نویسی دو نفره رو با فرد دیگه ای هم تست کردین؟ اگه نه، سعی کنید با چند نفر دیگه هم این روش رو تجربه کنید. خیلی ها اینجوری کار کردن رو دوست ندارن، اما فکر کنم شما واسه یه بارم که شده باید این روش کار کردن رو تجربه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;div-ltr&quot;&gt;

  &lt;p&gt;Translated from: &lt;a href=&quot;https://developer.atlassian.com/blog/2015/05/try-pair-programming/&quot;&gt;developer.atlassian.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;</content><author><name>صدرا املشی</name></author><category term="مقاله" /><category term="اسکرام" /><category term="اجایل" /><category term="مدیریت پروژه نرم‌افزاری" /><summary type="html">تست لیست به ترتیب زیر</summary></entry><entry><title type="html">پست تست وبلاگ</title><link href="https://sadra.github.io/tag%20test/%D8%AA%D8%B3%D8%AA%20%D9%87%D8%B4%D8%AA%DA%AF/2000/01/01/test-post/" rel="alternate" type="text/html" title="پست تست وبلاگ" /><published>2000-01-01T00:00:00+03:30</published><updated>2000-01-01T00:00:00+03:30</updated><id>https://sadra.github.io/tag%20test/%D8%AA%D8%B3%D8%AA%20%D9%87%D8%B4%D8%AA%DA%AF/2000/01/01/test-post</id><content type="html" xml:base="https://sadra.github.io/tag%20test/%D8%AA%D8%B3%D8%AA%20%D9%87%D8%B4%D8%AA%DA%AF/2000/01/01/test-post/">&lt;h1 id=&quot;سلام-دنیا&quot;&gt;سلام دنیا&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;این یک نوشتار آزمایشی برای نمایش قابلیتهای &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;مارک داون&lt;/a&gt; است.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;یک-لیست&quot;&gt;یک لیست&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ویژگی های نرم افزار آزاد&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;آزادی اجرای برنامه برای هر کاری (آزادی صفرم)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;آزادی مطالعه چگونگی کار برنامه و تغییر آن (پیش نیاز: متن برنامه) (آزادی یکم)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;آزادی تکثیر و کپی برنامه (آزادی دوم)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;آزادی تقویت و بهتر کردن برنامه و توزیع آن برای همگان (پیش نیاز: متن برنامه) (آزادی سوم)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم اول&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم دوم&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آیتم سوم&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;آیتم اول&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;آیتم دوم&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;آیتم سوم&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&quot;نوشته-های-تورفته&quot;&gt;نوشته های تورفته&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;لورم ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه و متخصصان را می طلبد تا با نرم افزارها شناخت بیشتری را برای طراحان رایانه ای علی الخصوص طراحان خلاقی و فرهنگ پیشرو در زبان فارسی ایجاد کرد. در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, diam semper deserunt in vim, usu in quis percipit accusamus. Vix zril voluptua deseruisse et, sed deleniti sententiae ex. An ferri assueverit per, iusto corpora partiendo eu est. Possim blandit similique an ius, erat sensibus instructior vis at. Scriptorem philosophia in sea, at mei eros periculis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;تیتر-درجه-یک&quot;&gt;تیتر درجه یک&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;تیتر-درجه-دو&quot;&gt;تیتر درجه دو&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;تیتر-درجه-سه&quot;&gt;تیتر درجه سه&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;لورم ایپسوم ( به انگلیسی &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lorem ipsum&lt;/code&gt; ) متنی است بی مفهوم که تشکیل شده از کلمات معنی دار یا بی معنی کنار هم. کاربر با دیدن متن لورم ایپسوم تصور میکند متنی که در صفحه مشاهده میکند این متن واقعی و مربوط به توضیحات صفحه مورد نظر است واقعی است. حالا سوال اینجاست که این متن “ &lt;strong&gt;لورم ایپسوم&lt;/strong&gt; “ به چه دردی میخورد و اساسا برای چه منظور و هدفی ساخته شده است؟ پیش از بوجود آمدن&lt;del&gt;لورم ایپسوم&lt;/del&gt;، طراحان وب سایت در پروژه های وب سایت و طراحان کرافیک در پروژه های &lt;em&gt;طراحی کاتولوگ ، بروشور ، پوستر و …&lt;/em&gt; همواره با این مشکل مواجه بودند که__صفحات پروژه خود را پیش از آنکه متن اصلی توسط کارفرما ارائه گرد__د و در صفحه مورد نظر قرار گیرد چگونه پر کنند؟؟&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;و-اضافه-کردن-لینک-ها&quot;&gt;و اضافه کردن لینک ها&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fsf.org/&quot;&gt;بنیاد نرم افزار آزاد&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gnu.org&quot;&gt;بنیاد گنو&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;جدول-ها&quot;&gt;جدول ها&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;table-container dir-rtl pos-right &quot;&gt;

  &lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;th&gt;ستون اول&lt;/th&gt;
        &lt;th&gt;ستون دوم&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;متن ستون اول&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;متن ستون دوم&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;متن دوم ستون اول&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;متن دوم ستون دوم&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;متن سوم ستون اول&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;متن سوم ستون سوم&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;table-container dir-ltr pos-center &quot;&gt;

  &lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Option&lt;/th&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Description&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;data&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;path to data files to supply the data that will be passed into templates.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine to be used for processing templates. Handlebars is the default.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;ext&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;extension to be used for dest files.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;table-container dir-ltr pos-left &quot;&gt;

  &lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Option&lt;/th&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Description&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;data&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;path to data files to supply the data that will be passed into templates.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;engine to be used for processing templates. Handlebars is the default.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;ext&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;extension to be used for dest files.&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;table-container dir-ltr pos-left &quot;&gt;

  &lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Control&lt;/th&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Requierement&lt;/th&gt;
        &lt;th style=&quot;text-align: left&quot;&gt;Info&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;getSelectedItem()&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;-&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;result = &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;String&lt;/code&gt;: returns the selected item&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;isSelected()&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;-&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;result = &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;boolean&lt;/code&gt;: returns &lt;strong&gt;true&lt;/strong&gt; if any item selected, and vice versa&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;setSelection(NUMBER)&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;int&lt;/code&gt; position&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;you should pass the &lt;strong&gt;position of item&lt;/strong&gt; to select the item programatically&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;setSelection(TEXT)&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;String&lt;/code&gt; value&lt;/td&gt;
        &lt;td style=&quot;text-align: left&quot;&gt;you should pass the &lt;strong&gt;item value&lt;/strong&gt; to select the item programatically&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&quot;تست-بج&quot;&gt;تست بج&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://jitpack.io/#amlashi-sadra/AwesomeSpinner&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://jitpack.io/v/amlashi-sadra/AwesomeSpinner.svg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/amlashi-sadra/AwesomeSpinner/blob/master/LICENSE&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.shields.io/badge/licence-MIT-lightgrey.svg?style=flat&quot; alt=&quot;License&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.shields.io/badge/dependencies-non-yellow.svg?style=flat&quot; alt=&quot;Dependencies&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://gitter.im/AwesomeSpinner&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.shields.io/badge/gitter-join%20chat-%23E91E63.svg?style=flat&quot; alt=&quot;Gitter&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.shields.io/badge/Minimum%20Android%20SDK-14-blue.svg&quot; alt=&quot;Minimum Android SDK Version&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;تست-بلاک-کد&quot;&gt;تست بلاک کد&lt;/h1&gt;

&lt;div class=&quot;language-javascript highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;alert&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hello World&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-groovy highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;allprojects&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;repositories&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;maven&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'https://jitpack.io'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-xml highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;com.isapanah.awesomespinner.AwesomeSpinner&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;android:id=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;@+id/my_spinner&quot;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;android:layout_width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;match_parent&quot;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;android:layout_height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;wrap_content&quot;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;app:spinnerDirection=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;ltr&quot;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;app:spinnerHint=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Select a category&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-java highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;List&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categories&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ArrayList&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;();&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categories&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;add&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Automobile&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categories&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;add&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Ariplane&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ArrayAdapter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categoriesAdapter&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ArrayAdapter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;android&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;R&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;layout&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;simple_spinner_item&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categories&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;my_spinner&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;setAdapter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;categoriesAdapter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&quot;تست-عکس&quot;&gt;تست عکس&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/test-post/post-image.jpg&quot; alt=&quot;Test Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;image-wrapper&quot;&gt;
    
    &lt;a href=&quot;/assets/img/post/test-post/post-image.jpg&quot; title=&quot;Test Image&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
        
        &lt;img src=&quot;/assets/img/post/test-post/post-image.jpg&quot; alt=&quot;Test Image&quot; /&gt;
        
    &lt;/a&gt;
    
    
    &lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;Test Image Caption&lt;/p&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&quot;تست-یوتیوب&quot;&gt;تست یوتیوب&lt;/h1&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xIBiJ_SzJTA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&quot;تست-آپارات&quot;&gt;تست آپارات&lt;/h1&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;style&gt;.h_iframe-aparat_embed_frame{position:relative;} .h_iframe-aparat_embed_frame .ratio {display:block;width:100%;height:auto;} .h_iframe-aparat_embed_frame iframe {position:absolute;top:0;left:0;width:100%; height:100%;}&lt;/style&gt;&lt;div class=&quot;h_iframe-aparat_embed_frame&quot;&gt; &lt;span style=&quot;display: block;padding-top: 57%&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/DY8HB/vt/frame&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>صدرا املشی</name></author><category term="Category Test" /><category term="تست دسته بندی" /><summary type="html">سلام دنیا</summary></entry></feed>